如果 前線巴感到害怕

煙吹起了 話我知後方怎了
小鳥不叫囂 回巢亦難逃這紛擾
找不到了 靜悄的一秒
橡膠響破了徹夜已深宵
來看這嗜血惡犬 放浪輕挑

如果前線巴感到害怕 送我豬嘴有用嗎
會為我沖去血淚嗎 企起身啦
濃霧火海 狂衝進絕路暗巷
今生一剎那 只一這記掛
想分心在未來裡亦怕

哭心中叫 父母親未必聽見
窩心擺耳邊 才驟覺言盡又不止
想當爸了 那怕等不了
縱聽得叫喚夠快樂一天
陶醉這戰地愛戀 動地驚天

如果前線絲感到害怕 妳我相擁有用嗎
會為妳添上笑淚嗎 請安心吧
同路不改 祈光復我們香港
想衝出變化 想握緊變掛
想今生約妳 和我白化

如果前線巴感到害怕 你會想起我哋嗎
會為我超脫顧慮嗎 可安息嗎
平靜的海 隨風往極樂彼岸
雖則這剎那 體温早退化
可知你在我懷裡別怕

自推

咩歌

想聽

成語動畫廊特別版：對叻彈琴 （對牛彈琴）